\def\timestamp{ Thu, 17 Aug 2017 }

Дан прямоугольный параллепипед $ABCDA_1B_1C_1D_1$. На его боковых рёбрах $AA_1$
и $BB_1$ лежат точки $M$ и $P$ соответственно так,что $AM:MA_1=8:11$,
$B_1P:PB=2:1$. Во сколько раз объём данного параллепипеда больше объёма
пирамиды с вершиной в точке $P$, основанием которой является сечение данного
параллепипеда плоскостью $BMD_1$?

% \begin{solution}

\newcommand{\area}[1]{\ensuremath{S_{#1}}}
\newcommand{\vol}[1]{\ensuremath{V_{#1}}}

\centerline{\includegraphics[width=.4\linewidth]{pictures/\thesource_0}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*.}]

	\item Пусть объём параллелепипеда равен $V$.

	\item Секущая плоскость пересескает параллельные плоскости по
		параллельным прямым.  Проведём $BT\parallel MD_1$, $T\in CC_1$.

	\item Заметим, что параллепипед состоит из пирамиды $PBTD_1M$,
		представляющей интерес задачи и пирамид $PMA_1D_1$,
		$PTC_1D_1$, $PA_1B_1C_1D_1$, $D_1ABCD$, $BCTD_1$, $BAMD_1$,
		основания которых лежат на гранях параллелепипеда.
	
	\item {\hfuzz=\maxdimen \mbox{\ensuremath{ \vol{PMA_1D_1} + \vol{BAM_1D_1} 
		= \dfrac13\cdot BA(\area{MA_1D_1} + \area{AM_1D_1})
		= \dfrac13\cdot BA\cdot\area{AA_1D_1} = \dfrac16V}}
	\item Аналогично, $\vol{PTC_1D_1} + \vol{BCTD_1} = \dfrac16V$.}
	\item $\vol{PA_1B_1C_1D_1} = \dfrac13PB_1\area{A_1B_1C_1D_1} 
		= \dfrac29BB_1\cdot\area{A_1B_1C_1D_1} =\dfrac29V$

	\item $\vol{D_1ABCD} = \dfrac13D_1D\cdot\area{ABCD} = \dfrac13V$
	\item $\vol{PBTD_1M} = V - \dfrac16V -\dfrac16V - \dfrac29V - \dfrac13V = \dfrac19V$
	\item $V : \vol{PBTD_1M} = 9 $
\end{enumerate}
% \end{solution}
\begin{answer}
\inlinemath{9}
\end{answer}








